[
    {
        "curid": "3572156",
        "text": "SPRiNGSと最も仲の良いライバルグループ。",
        "entities": [
            {
                "name": "SPRiNGS",
                "span": [
                    0,
                    7
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2470626",
        "text": "松友美佐紀は、日本のバドミントン選手。",
        "entities": [
            {
                "name": "松友美佐紀",
                "span": [
                    0,
                    5
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    7,
                    9
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "78106",
        "text": "2003年1月、日本証券クリアリング機構の業務開始に伴い、同機構の指定する資金決済銀行となり、同行日本橋支店が業務を行っている。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本証券クリアリング機構",
                "span": [
                    8,
                    20
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "日本橋支店",
                "span": [
                    49,
                    54
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1634350",
        "text": "文禄・慶長の役では子・種量らと共に小西軍として従軍したが順天城の戦いで戦死した。",
        "entities": [
            {
                "name": "文禄・慶長の役",
                "span": [
                    0,
                    7
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "種量",
                "span": [
                    11,
                    13
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "小西軍",
                "span": [
                    17,
                    20
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "順天城の戦い",
                "span": [
                    28,
                    34
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "58654",
        "text": "以降はシンボルをバラの花、コーポレートカラーをローズレッドと定め、漫画家・岡部冬彦がデザインしたオリジナルキャラクター「のばらちゃん」やイメージキャラクターに抜擢された女優の山東昭子が店頭や広告媒体などに登場。",
        "entities": [
            {
                "name": "岡部冬彦",
                "span": [
                    37,
                    41
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "のばらちゃん",
                "span": [
                    60,
                    66
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "山東昭子",
                "span": [
                    87,
                    91
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1360644",
        "text": "ついに1980年にはBMW JAPANのサブディーラーとしてBMW車の販売を開始、ようやく従来の顧客層をつなぎとめることに成功、以来BMWの販売が同社の主力業務となった。",
        "entities": [
            {
                "name": "BMW JAPAN",
                "span": [
                    10,
                    19
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "BMW",
                "span": [
                    30,
                    33
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "BMW",
                "span": [
                    66,
                    69
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "125125",
        "text": "なお富士製紙釧路工場は、吸収合併により王子製紙釧路工場、戦後の財閥解体により十条製紙釧路工場、さらに合併により日本製紙釧路工場と変遷している。",
        "entities": [
            {
                "name": "富士製紙",
                "span": [
                    2,
                    6
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "釧路工場",
                "span": [
                    6,
                    10
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "王子製紙",
                "span": [
                    19,
                    23
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "釧路工場",
                "span": [
                    23,
                    27
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "十条製紙",
                "span": [
                    38,
                    42
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "釧路工場",
                "span": [
                    42,
                    46
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "日本製紙",
                "span": [
                    55,
                    59
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "釧路工場",
                "span": [
                    59,
                    63
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2781",
        "text": "ゲイリーは午後に戻りIBMと協議しようとしたが、彼が秘密保持契約にサインしたかどうか、彼がIBMの代表と会ったかどうかについては、デジタルリサーチ側とIBM側とで話が相反している。",
        "entities": [
            {
                "name": "ゲイリー",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "IBM",
                "span": [
                    10,
                    13
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "IBM",
                "span": [
                    45,
                    48
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "デジタルリサーチ",
                "span": [
                    65,
                    73
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "IBM",
                "span": [
                    75,
                    78
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1597715",
        "text": "国防省管轄下のイスラエル国防軍参謀本部に在り軍事情報を担当。",
        "entities": [
            {
                "name": "国防省",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "イスラエル国防軍参謀本部",
                "span": [
                    7,
                    19
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1539553",
        "text": "これに対し作者の伏見は、同様に好悪の評価が分かれている人物である来栖加奈子を例に、人気があると同時に批判的な評価も多いのは注目の表れであり、好ましい結果に転じることができる評価なのだという解釈を披露している。",
        "entities": [
            {
                "name": "伏見",
                "span": [
                    8,
                    10
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "来栖加奈子",
                "span": [
                    32,
                    37
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "11737",
        "text": "一方、法務省入国管理局によれば、1978年、初めて韓国・朝鮮籍2人が退去強制により送還され、その後1988年までにさらに17人が送還されたとの記録がある。",
        "entities": [
            {
                "name": "法務省入国管理局",
                "span": [
                    3,
                    11
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "韓国",
                "span": [
                    25,
                    27
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "朝鮮",
                "span": [
                    28,
                    30
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1731771",
        "text": "国民の「夢」を政策に反映させようと4つの委員会から成り立つ。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "3726501",
        "text": "ロバート・キャロルは、講座の参加者には、友人や家族を勧誘したり、続けて受講するように強くプレッシャーをかけられたという声もあり、ランドマークに対して批判的な人には、プログラムの主な目的は参加者に勧誘させることだと考える人もいる、と述べている。",
        "entities": [
            {
                "name": "ロバート・キャロル",
                "span": [
                    0,
                    9
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "659749",
        "text": "この作品では、武者同士が競技としてさまざまなルールで戦いあう「武者バトル」を主軸に展開される。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "3261143",
        "text": "レギュラー番組「映画MANIA」出演をきっかけに名古屋のミニシアター・シネマスコーレと関係を築き、「ダブルミンツ」での田中の演技を評価した白石晃士の監督による短編映画「恋のクレイジーロード」が2018年に制作・公開された。",
        "entities": [
            {
                "name": "映画MANIA",
                "span": [
                    8,
                    15
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "名古屋",
                "span": [
                    24,
                    27
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "シネマスコーレ",
                "span": [
                    35,
                    42
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "ダブルミンツ",
                "span": [
                    50,
                    56
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "田中",
                "span": [
                    59,
                    61
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "白石晃士",
                "span": [
                    69,
                    73
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "恋のクレイジーロード",
                "span": [
                    84,
                    94
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "756139",
        "text": "事件を担当する刑事ジョン・ブックは母子を半ば強引に警察署へ連れて行き面通しを行うが、そこには殺人犯の姿はなかった。",
        "entities": [
            {
                "name": "ジョン・ブック",
                "span": [
                    9,
                    16
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1129474",
        "text": "2005年にはコナミから「リモートコントロールダンディSF」が発売されたが、こちらにはサンドロットスタッフは関わっていない。",
        "entities": [
            {
                "name": "コナミ",
                "span": [
                    7,
                    10
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "リモートコントロールダンディSF",
                "span": [
                    13,
                    29
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "サンドロットスタッフ",
                "span": [
                    43,
                    53
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2574753",
        "text": "2010-11シーズンは、以前から続く腰の問題から出場機会は大幅に減少し、2010 FIFAワールドカップのメンバーからも落選した。",
        "entities": [
            {
                "name": "2010 FIFAワールドカップ",
                "span": [
                    37,
                    53
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3227269",
        "text": "2010年12月、High-Tech Grunderfondsから500,000ユーロ投資を受けた。",
        "entities": [
            {
                "name": "High-Tech Grunderfonds",
                "span": [
                    9,
                    31
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "25345",
        "text": "なお、関門トンネルを潜る下関駅-門司駅間を走行する客車列車の牽引をJR九州から受託しており、同社所属の機関車EF81形400番台の2両もJR貨物の門司機関区に常駐し、この区所が唯一定期運転でJR貨物の乗務員が旅客列車に乗務する運転区所となっていたが、対九州直通客車列車の廃止以後は団体臨時列車のみの運用となっている。",
        "entities": [
            {
                "name": "関門トンネル",
                "span": [
                    3,
                    9
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "下関駅",
                "span": [
                    12,
                    15
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "門司駅",
                "span": [
                    16,
                    19
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "JR九州",
                "span": [
                    33,
                    37
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "機関車EF81形400番台",
                "span": [
                    51,
                    64
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "JR貨物",
                "span": [
                    68,
                    72
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "門司機関区",
                "span": [
                    73,
                    78
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "JR貨物",
                "span": [
                    95,
                    99
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "42714",
        "text": "2002年10月スポーツジャーナリストの金子達仁と結婚した。",
        "entities": [
            {
                "name": "金子達仁",
                "span": [
                    20,
                    24
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3673731",
        "text": "その後、人々は天狗に感謝して権現神社のお祭りには太鼓を叩いたり、天狗を祀った神輿をかついだりしてきた。",
        "entities": [
            {
                "name": "権現神社",
                "span": [
                    14,
                    18
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2740568",
        "text": "映画作家たちはモスクワのから資金提供を受け、検閲団体のと共産党文化部は、映画の公開を制御していた。",
        "entities": [
            {
                "name": "モスクワ",
                "span": [
                    7,
                    11
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "共産党文化部",
                "span": [
                    28,
                    34
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2546249",
        "text": "原子炉の立地審査や核実験による放射性降下物や原子力事故などの重大事故の評価等に使われる。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "3990580",
        "text": "10月第1日曜日の有松天満社秋季大祭では3輌の山車が曳行される。",
        "entities": [
            {
                "name": "有松天満社秋季大祭",
                "span": [
                    9,
                    18
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1320552",
        "text": "原型となったのはBLW社の本業というべき蒸気機関車用として設計された2軸先台車であり、軸箱の位置などの相違点は見られるものの、破損時の交換が容易な部材構成や線路に対する追従性に優れた機構設計などにその影響が色濃く現れている。",
        "entities": [
            {
                "name": "BLW社",
                "span": [
                    8,
                    12
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1644966",
        "text": "しかし、ローマ軍に占領された旧領土に留まったユダヤ人は、独自の共同体を持ち続けた。",
        "entities": [
            {
                "name": "ローマ軍",
                "span": [
                    4,
                    8
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "641336",
        "text": "標高1,600-2,200メートルの山地にある森林に生息する。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "3539235",
        "text": "2002年、ヤッパはイスラエルの3Di社を買収し、2003年にJavaベースのYAPPA 3D向けオーサリングツールであるYAPPA 3D Studioをリリースした。",
        "entities": [
            {
                "name": "ヤッパ",
                "span": [
                    6,
                    9
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "イスラエル",
                "span": [
                    10,
                    15
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "3Di社",
                "span": [
                    16,
                    20
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "Java",
                "span": [
                    31,
                    35
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "YAPPA 3D",
                "span": [
                    39,
                    47
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "YAPPA 3D Studio",
                "span": [
                    61,
                    76
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "546010",
        "text": "コパ・リベルタドーレスでは3回、1971年と1980年と1988年に優勝している。",
        "entities": [
            {
                "name": "コパ・リベルタドーレス",
                "span": [
                    0,
                    11
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2908849",
        "text": "1930年代半ばからすくなくとも1939年まで、ラウリーはベリック・アポン・ツイードで年次休暇をすごした。",
        "entities": [
            {
                "name": "ラウリー",
                "span": [
                    24,
                    28
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ベリック・アポン・ツイード",
                "span": [
                    29,
                    42
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1414969",
        "text": "2006年に開かれたアジア・プロバスケットボール招待トーナメントでも優勝している。",
        "entities": [
            {
                "name": "アジア・プロバスケットボール招待トーナメント",
                "span": [
                    10,
                    32
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "150714",
        "text": "父のモティラル・ネルーは弁護士であり、インド国民会議派の独立運動家として活動し、議長に選出されたことがある。",
        "entities": [
            {
                "name": "モティラル・ネルー",
                "span": [
                    2,
                    11
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "インド国民会議派",
                "span": [
                    19,
                    27
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3185613",
        "text": "港湾を囲む道路沿いには、ホテル・エデン、ホテル・エスプレンディド、アイミア・ホテルのように、何棟かの大規模な滞在型ホテルがある。",
        "entities": [
            {
                "name": "ホテル・エデン",
                "span": [
                    12,
                    19
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "ホテル・エスプレンディド",
                "span": [
                    20,
                    32
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "アイミア・ホテル",
                "span": [
                    33,
                    41
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "838854",
        "text": "また、フェンダー社のテレキャスターにもビグスビーが搭載されているモデルがある。",
        "entities": [
            {
                "name": "フェンダー社",
                "span": [
                    3,
                    9
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "ビグスビー",
                "span": [
                    19,
                    24
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1549423",
        "text": "ネブルは1986年から1995年までアメリカ鉱業評議委員会会長を務めた。",
        "entities": [
            {
                "name": "ネブル",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "アメリカ鉱業評議委員会",
                "span": [
                    18,
                    29
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1795915",
        "text": "その他、写真部には佐竹晴雄、佃隆之ら、美術部には、のちに、高橋に誘われて入社した熊田五郎、編集部には草野天平などが在籍した。",
        "entities": [
            {
                "name": "佐竹晴雄",
                "span": [
                    9,
                    13
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "佃隆之",
                "span": [
                    14,
                    17
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "高橋",
                "span": [
                    29,
                    31
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "熊田五郎",
                "span": [
                    40,
                    44
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "草野天平",
                "span": [
                    50,
                    54
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "733460",
        "text": "2009年大会まではカタール国際ユーストーナメントという名称で年齢制限を設けていたが、2010年大会よりA代表のチームが参加する大会に改められた。",
        "entities": [
            {
                "name": "カタール国際ユーストーナメント",
                "span": [
                    10,
                    25
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3244178",
        "text": "ウィリアムズは小型のタービンエンジンを開発、製造する目的で彼の所有する会社を設立する前はクライスラー社の機械技術者だった。",
        "entities": [
            {
                "name": "ウィリアムズ",
                "span": [
                    0,
                    6
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "クライスラー社",
                "span": [
                    44,
                    51
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "95557",
        "text": "その後、分社化した制作会社・フジ制作に出向し、音楽・バラエティ番組を担当した。",
        "entities": [
            {
                "name": "フジ制作",
                "span": [
                    14,
                    18
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "622917",
        "text": "エージェントからもたらされる情報は警察当局に極めて重要視され、警備局長と県憲兵局に常に回覧されていた。",
        "entities": [
            {
                "name": "警備局",
                "span": [
                    31,
                    34
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "県憲兵局",
                "span": [
                    36,
                    40
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "258734",
        "text": "1995年と1996年にエディンバラ・フェスティバルに出演し、スタンダップ・コメディアンとしてのキャリアをスタートさせた。",
        "entities": [
            {
                "name": "エディンバラ・フェスティバル",
                "span": [
                    12,
                    26
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3204503",
        "text": "根絶法案が失敗した後、1643年の議会はウェストミンスター会議に集まり、俗人政治家、貴族、聖職者が教会による統治を改革することを目的にしていた。",
        "entities": [
            {
                "name": "根絶法案",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "ウェストミンスター会議",
                "span": [
                    20,
                    31
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "255073",
        "text": "商業面積は約33,000m、年間売上高は約500億円にも上り、地方百貨店としてはトップクラスの収益力を誇っている。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "49935",
        "text": "讃岐うどんブーム火付け役の一人「I原D」は、香川県出身の社員。",
        "entities": [
            {
                "name": "讃岐",
                "span": [
                    0,
                    2
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "I原D",
                "span": [
                    16,
                    19
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "香川県",
                "span": [
                    22,
                    25
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1665418",
        "text": "右投右打。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "2283338",
        "text": "姫路市立手柄山温室植物園は、兵庫県姫路市の手柄山中央公園にある植物園。",
        "entities": [
            {
                "name": "姫路市立手柄山温室植物園",
                "span": [
                    0,
                    12
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "兵庫県姫路市",
                "span": [
                    14,
                    20
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "手柄山中央公園",
                "span": [
                    21,
                    28
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "136080",
        "text": "「ミクロイドS」は手塚治虫原作の漫画及びテレビアニメ。",
        "entities": [
            {
                "name": "ミクロイドS",
                "span": [
                    1,
                    7
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "手塚治虫",
                "span": [
                    9,
                    13
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2885714",
        "text": "2001年公開の映画「ウォーターボーイズ」の佐藤勝正役で注目を浴び、2003年のNHK朝ドラ「こころ」でヒロインが恋心を抱く花火職人を演じ広く認知される。",
        "entities": [
            {
                "name": "ウォーターボーイズ",
                "span": [
                    11,
                    20
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "佐藤勝正",
                "span": [
                    22,
                    26
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "NHK",
                "span": [
                    40,
                    43
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "こころ",
                "span": [
                    47,
                    50
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2095152",
        "text": "建物は取り壊され、A館跡地にはストライプインターナショナルが、B館跡地には両備グループと源吉兆庵HDがそれぞれビルを建設する。",
        "entities": [
            {
                "name": "ストライプインターナショナル",
                "span": [
                    15,
                    29
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "両備グループ",
                "span": [
                    37,
                    43
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "源吉兆庵HD",
                "span": [
                    44,
                    50
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2952198",
        "text": "1867年1月29日、ヘルムは議会に、アンドリュー・ジョンソン大統領と連邦を回復するためのその努力を支援するために、ルイビルで集会を開くことを提案した。",
        "entities": [
            {
                "name": "ヘルム",
                "span": [
                    11,
                    14
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "アンドリュー・ジョンソン",
                "span": [
                    19,
                    31
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ルイビル",
                "span": [
                    58,
                    62
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2116089",
        "text": "また、地元民間テレビ局であるテレビ新広島でも放送された。",
        "entities": [
            {
                "name": "テレビ新広島",
                "span": [
                    14,
                    20
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "7724",
        "text": "1970年には、日本万国博覧会で鉄鋼館の音楽監督を務め、このための作品として「クロッシング」、「四季」、テープ音楽\"Years of Ear\"を作曲、翌1971年には札幌オリンピックのためにIOCからの委嘱によってオーケストラ曲「冬」を作曲した。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本万国博覧会",
                "span": [
                    8,
                    15
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "鉄鋼館",
                "span": [
                    16,
                    19
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "クロッシング",
                "span": [
                    39,
                    45
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "四季",
                "span": [
                    48,
                    50
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "Years of Ear",
                "span": [
                    58,
                    70
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "札幌オリンピック",
                "span": [
                    83,
                    91
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "IOC",
                "span": [
                    95,
                    98
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "冬",
                "span": [
                    115,
                    116
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "613216",
        "text": "会津バスと共通の、白い車体に赤と青のラインを描いたボディが特徴で、そのほとんどがコンフォートだが、黒塗りのセドリックも存在する。",
        "entities": [
            {
                "name": "会津バス",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2704264",
        "text": "日本映画データベース等の一部資料には、伊勢野は原作のみで脚本は伊丹万作とするものもあるが、当時の配給元の日活データベースやのちに発掘されたプリントのクレジットによれば、原作・脚本ともに伊勢野の作である。",
        "entities": [
            {
                "name": "伊勢野",
                "span": [
                    19,
                    22
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "伊丹万作",
                "span": [
                    31,
                    35
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "日活",
                "span": [
                    52,
                    54
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "伊勢野",
                "span": [
                    92,
                    95
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2332812",
        "text": "保険会計において、予定利息とは、責任準備金に要する利息のことである。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "1924527",
        "text": "GNU Free Documentation Licenseについては、Debianはディストリビューション内の文書についてもDFSGを適用すると決めた。",
        "entities": [
            {
                "name": "GNU Free Documentation License",
                "span": [
                    0,
                    30
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "Debian",
                "span": [
                    36,
                    42
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "DFSG",
                "span": [
                    63,
                    67
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "802403",
        "text": "なお児島襄「太平洋戦争」「東京裁判」、江上波夫「騎馬民族国家」の文庫再刊は品切だが、新書は改版し重版。",
        "entities": [
            {
                "name": "児島襄",
                "span": [
                    2,
                    5
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "太平洋戦争",
                "span": [
                    6,
                    11
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "東京裁判",
                "span": [
                    13,
                    17
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "江上波夫",
                "span": [
                    19,
                    23
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "騎馬民族国家",
                "span": [
                    24,
                    30
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "272436",
        "text": "2004年には、CBCのアンケート投票により「最も偉大なカナダ人ベスト10」の一人に選出された。",
        "entities": [
            {
                "name": "CBC",
                "span": [
                    8,
                    11
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "最も偉大なカナダ人ベスト10",
                "span": [
                    23,
                    37
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1195853",
        "text": "第14回BeSeTo演劇祭参加作品。",
        "entities": [
            {
                "name": "第14回BeSeTo演劇祭",
                "span": [
                    0,
                    13
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2178968",
        "text": "葛粉と蕨粉の配合は店ごとに異なるため食感には違いがあり、大垣市で毎年7月に開催される「大垣菓子博」では大垣水まんじゅう製造組合に所属する和菓子店の「食べ比べセット」が販売されている。",
        "entities": [
            {
                "name": "大垣市",
                "span": [
                    28,
                    31
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "大垣菓子博",
                "span": [
                    43,
                    48
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "大垣水まんじゅう製造組合",
                "span": [
                    51,
                    63
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "食べ比べセット",
                "span": [
                    74,
                    81
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3313702",
        "text": "船田一雄は大正、昭和期の日本の実業家。",
        "entities": [
            {
                "name": "船田一雄",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    12,
                    14
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3233610",
        "text": "2000年劇団「ギャングエイジ・シアター」旗揚げに参加。",
        "entities": [
            {
                "name": "ギャングエイジ・シアター",
                "span": [
                    8,
                    20
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3696127",
        "text": "部の備品としては釣りに必要な道具のほか、「釣ったら食べる」がモットーのため、調理用具や加熱用のカセットコンロ、七輪なども揃っている。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "19947",
        "text": "JR連合は、やはり「2003年の最高裁判決をもって終結した問題」との認識を示した。",
        "entities": [
            {
                "name": "JR連合",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "最高裁",
                "span": [
                    16,
                    19
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2409127",
        "text": "シングル選手として、スイスフィギュアスケート選手権で5回優勝している。",
        "entities": [
            {
                "name": "スイスフィギュアスケート選手権",
                "span": [
                    10,
                    25
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3683295",
        "text": "1972年札幌オリンピックのスペイン選手団は、1972年2月3日から2月13日まで日本の北海道札幌市で開催された1972年札幌オリンピックのスペイン選手団、およびその競技結果。",
        "entities": [
            {
                "name": "1972年札幌オリンピック",
                "span": [
                    0,
                    13
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "スペイン選手団",
                "span": [
                    14,
                    21
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    41,
                    43
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "北海道札幌市",
                "span": [
                    44,
                    50
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "1972年札幌オリンピック",
                "span": [
                    56,
                    69
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "スペイン選手団",
                "span": [
                    70,
                    77
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1037609",
        "text": "このほかに支店が秋葉原ラジオセンター裏の秋葉原野村ビルにあったが、2012年7月31日に閉店した。",
        "entities": [
            {
                "name": "秋葉原ラジオセンター",
                "span": [
                    8,
                    18
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "秋葉原野村ビル",
                "span": [
                    20,
                    27
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "4001896",
        "text": "またダウドが1901年に女学会を開いた後には、菊栄は退園生の入会を相談したりもしていた。",
        "entities": [
            {
                "name": "ダウド",
                "span": [
                    2,
                    5
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "菊栄",
                "span": [
                    23,
                    25
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3972610",
        "text": "ヘミカルセランドは、他の分子との反応を防ぐことによって、その空洞内でゲストを安定化する。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "190278",
        "text": "2019年には、渦潮電機がフィリピン政府がから受注した電動三輪タクシー3,000台を納入した。",
        "entities": [
            {
                "name": "渦潮電機",
                "span": [
                    8,
                    12
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "フィリピン政府",
                "span": [
                    13,
                    20
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1855138",
        "text": "「甲陽軍鑑」に拠れば、信盛は天正3年の長篠の戦いに参加するが、戦わず逃走したとも伝えられる。",
        "entities": [
            {
                "name": "甲陽軍鑑",
                "span": [
                    1,
                    5
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "信盛",
                "span": [
                    11,
                    13
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "長篠の戦い",
                "span": [
                    19,
                    24
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "547790",
        "text": "二俣城で戦死した小宮山昌友の子として誕生。",
        "entities": [
            {
                "name": "二俣城",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "小宮山昌友",
                "span": [
                    8,
                    13
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2813732",
        "text": "市村正親は「この役者は凄いと思っている俳優」を聞かれた際、草彅一人だけの名前を挙げており、草彅について、役によって違う人物になっていることや、作品に100%以上の力で取り組むこと、持っていき方などに言及し、彼は凄いと評価している。",
        "entities": [
            {
                "name": "市村正親",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "草彅",
                "span": [
                    29,
                    31
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "草彅",
                "span": [
                    45,
                    47
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "138204",
        "text": "「ルパン三世」第13話「タイムマシンに気をつけろ!」と17話「罠にかかったルパン」では、当時Aプロダクションに所属していた宮崎駿と高畑勲による改変を受けた。",
        "entities": [
            {
                "name": "ルパン三世",
                "span": [
                    1,
                    6
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "タイムマシンに気をつけろ!",
                "span": [
                    12,
                    25
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "罠にかかったルパン",
                "span": [
                    31,
                    40
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "Aプロダクション",
                "span": [
                    46,
                    54
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "宮崎駿",
                "span": [
                    61,
                    64
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "高畑勲",
                "span": [
                    65,
                    68
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "882125",
        "text": "オープニングテーマには序奏とアレグロが使用されている。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "145289",
        "text": "この頃は雑誌「サンエス」で親友の佐藤一英とともに外国文学紹介のアルバイトをしていた。",
        "entities": [
            {
                "name": "サンエス",
                "span": [
                    7,
                    11
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "佐藤一英",
                "span": [
                    16,
                    20
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1506174",
        "text": "1958年の北海道博覧会成功を機に、それまで実施されてきた「港まつり」「競争花火大会」「北海道工業品共進会」「見本市」などを統合して、前身である「みなと小樽商工観光まつり」として1959年より開催され、1967年に第1回「おたる潮まつり」が第3埠頭で開催された。",
        "entities": [
            {
                "name": "北海道博覧会",
                "span": [
                    6,
                    12
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "港まつり",
                "span": [
                    30,
                    34
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "競争花火大会",
                "span": [
                    36,
                    42
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "北海道工業品共進会",
                "span": [
                    44,
                    53
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "見本市",
                "span": [
                    55,
                    58
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "みなと小樽商工観光まつり",
                "span": [
                    73,
                    85
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "おたる潮まつり",
                "span": [
                    111,
                    118
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1881988",
        "text": "一方、東京新聞社は商号保全を目的とした休眠会社として法人格のみ存続している。",
        "entities": [
            {
                "name": "東京新聞社",
                "span": [
                    3,
                    8
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3886276",
        "text": "2015年1月にデトロイト・モーターショーにてコンセプトモデルである「Q60コンセプト」を発表した。",
        "entities": [
            {
                "name": "デトロイト・モーターショー",
                "span": [
                    8,
                    21
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "Q60コンセプト",
                "span": [
                    35,
                    43
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2703311",
        "text": "2019年シーズンオフに、ボルチモア・レイブンズと3年$3000万で契約したと報じられるが、合意に至らず破談となった。",
        "entities": [
            {
                "name": "ボルチモア・レイブンズ",
                "span": [
                    13,
                    24
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1538198",
        "text": "これは、恩人である元・吉本興業社長の八田竹男にちなむものである。",
        "entities": [
            {
                "name": "吉本興業",
                "span": [
                    11,
                    15
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "八田竹男",
                "span": [
                    18,
                    22
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2062419",
        "text": "尚、第36軍団はグナエウス・ポンペイウスが元々は率いていた軍団兵から構成され、ファルサルスの戦いの後にカエサルの軍団に加わった。",
        "entities": [
            {
                "name": "第36軍団",
                "span": [
                    2,
                    7
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "グナエウス・ポンペイウス",
                "span": [
                    8,
                    20
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ファルサルスの戦い",
                "span": [
                    39,
                    48
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "カエサル",
                "span": [
                    51,
                    55
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2528083",
        "text": "1956年3月1日までに組織の改組は完了し、国防省及び各軍管区が業務を開始した。",
        "entities": [
            {
                "name": "国防省",
                "span": [
                    22,
                    25
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "25824",
        "text": "公衆サービスは1968年7月1日に、東京23区で日本電信電話公社により150Mc帯の多周波信号方式で開始された。",
        "entities": [
            {
                "name": "東京23区",
                "span": [
                    18,
                    23
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "日本電信電話公社",
                "span": [
                    24,
                    32
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2926160",
        "text": "日本銀行は2%の物価上昇率目標を指示し、それを日銀に守らせる協定を結ぶという、インフレ目標政策を採用している。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本銀行",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "184973",
        "text": "1943年夏までクイビシェフはソ連の臨時首都となっていたが、モスクワへのドイツ軍の脅威がなくなったため、同年首都機能はすべてモスクワへ戻されている。",
        "entities": [
            {
                "name": "クイビシェフ",
                "span": [
                    8,
                    14
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "ソ連",
                "span": [
                    15,
                    17
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "モスクワ",
                "span": [
                    30,
                    34
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "ドイツ軍",
                "span": [
                    36,
                    40
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "モスクワ",
                "span": [
                    62,
                    66
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1610308",
        "text": "ブランドのロゴは、フェラーラ地方の地主であったフェリージ家の紋章である。",
        "entities": [
            {
                "name": "フェラーラ地方",
                "span": [
                    9,
                    16
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "フェリージ",
                "span": [
                    23,
                    28
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1612484",
        "text": "車吉章は、日本のフリーアナウンサー、ラジオパーソナリティ。",
        "entities": [
            {
                "name": "車吉章",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    5,
                    7
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "377138",
        "text": "2002年7月、震災だけでなく事件・事故の遺族も参加する認定特定非営利活動法人「阪神淡路大震災1・17希望の灯り」を設立。",
        "entities": [
            {
                "name": "阪神淡路大震災1・17希望の灯り",
                "span": [
                    40,
                    56
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3743583",
        "text": "パビリオンでの最後の集会が始まる直前、ゲイリーとレーンは、人々は彼らに怒っていると語られた。",
        "entities": [
            {
                "name": "ゲイリー",
                "span": [
                    19,
                    23
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "レーン",
                "span": [
                    24,
                    27
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3554145",
        "text": "黒石迩守は、日本のSF作家。",
        "entities": [
            {
                "name": "黒石迩守",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    6,
                    8
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2491787",
        "text": "長岡半太郎とは同郷の先輩後輩関係でかねてから親交があったのみならず、半太郎は妻や幼子の医療を長三郎に全面的に頼んでいた。",
        "entities": [
            {
                "name": "長岡半太郎",
                "span": [
                    0,
                    5
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "半太郎",
                "span": [
                    34,
                    37
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "長三郎",
                "span": [
                    46,
                    49
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "144378",
        "text": "現役時代は外野手として活躍し、カンザスシティ・ロイヤルズで新人王を獲得後、ニューヨーク・ヤンキースに移籍。",
        "entities": [
            {
                "name": "カンザスシティ・ロイヤルズ",
                "span": [
                    15,
                    28
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "ニューヨーク・ヤンキース",
                "span": [
                    37,
                    49
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "501737",
        "text": "1937年に設立された日本亜鉛製錬株式会社は、安中町に安中製錬所を設置。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本亜鉛製錬株式会社",
                "span": [
                    11,
                    21
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "安中町",
                "span": [
                    23,
                    26
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "安中製錬所",
                "span": [
                    27,
                    32
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "48579",
        "text": "元々は北海道東海大学の旭川キャンパス。",
        "entities": [
            {
                "name": "北海道東海大学",
                "span": [
                    3,
                    10
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "旭川キャンパス",
                "span": [
                    11,
                    18
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "164144",
        "text": "日本テレビの中継も入り、オフィスの多い丸の内で本格的な一流の演芸が堪能できる場として、既に都内で多くの寄席が廃業している中唯一気を吐いていたが、1970年代半ばより興行成績が下降し、1980年日劇ミュージックホールを収容するために閉鎖された。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本テレビ",
                "span": [
                    0,
                    5
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "丸の内",
                "span": [
                    19,
                    22
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "日劇ミュージックホール",
                "span": [
                    96,
                    107
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "118522",
        "text": "azbilグループの中核である。",
        "entities": [
            {
                "name": "azbilグループ",
                "span": [
                    0,
                    9
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "445062",
        "text": "このためとして、ナイフは研磨された刃でなければならない。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "139499",
        "text": "エリーが身に着けていたカメラにはノイズのみで他は何も写っておらず、エリーを調査した政府委員会はエリーの記憶は妄想だったとして結審した。",
        "entities": [
            {
                "name": "エリー",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "エリー",
                "span": [
                    33,
                    36
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "エリー",
                "span": [
                    47,
                    50
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "387589",
        "text": "2005年のワイト島議会選挙は、長らく掲げていた「ワイト島第一主義」を取り下げた保守党が地滑り的勝利を収め、自由民主党と無所属議員が院内会派を結成している。",
        "entities": [
            {
                "name": "ワイト島議会選挙",
                "span": [
                    6,
                    14
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "保守党",
                "span": [
                    40,
                    43
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "自由民主党",
                "span": [
                    54,
                    59
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2065964",
        "text": "高校時代は静岡県立下田南高等学校 バレーボール部に所属し、全国大会に出場。",
        "entities": [
            {
                "name": "静岡県立下田南高等学校",
                "span": [
                    5,
                    16
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "バレーボール部",
                "span": [
                    17,
                    24
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3700349",
        "text": "ロンシャンは、有名ストリートやアベニューに店舗を構える300以上の高級ブティックをはじめ、世界80ヵ国の1500にのぼる流通拠点で展開している。",
        "entities": [
            {
                "name": "ロンシャン",
                "span": [
                    0,
                    5
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3872",
        "text": "また、交通は移動の場所から陸上交通、水上交通、航空交通に分けられる。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "2193754",
        "text": "東亜児童大会は、大日本帝国政府が主催し、1941年2月1日に東京府の日比谷公会堂にて挙行された児童による交流会。",
        "entities": [
            {
                "name": "東亜児童大会",
                "span": [
                    0,
                    6
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "大日本帝国政府",
                "span": [
                    8,
                    15
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "東京府",
                "span": [
                    30,
                    33
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "日比谷公会堂",
                "span": [
                    34,
                    40
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1758670",
        "text": "ボーもフランスに帰国後、この研究所にて職を得ると共に、アルデヒドの実験を再開する。",
        "entities": [
            {
                "name": "ボー",
                "span": [
                    0,
                    2
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "フランス",
                "span": [
                    3,
                    7
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3056674",
        "text": "1998年2月28日、FCディナモ・ブカレスト戦でディヴィジアAに初出場した。",
        "entities": [
            {
                "name": "FCディナモ・ブカレスト",
                "span": [
                    11,
                    23
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "ディヴィジアA",
                "span": [
                    25,
                    32
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "4224490",
        "text": "19474月の第23回衆議院議員総選挙に神奈川県第2区から日本自由党公認で出馬して初当選。",
        "entities": [
            {
                "name": "第23回衆議院議員総選挙",
                "span": [
                    7,
                    19
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "神奈川県第2区",
                "span": [
                    20,
                    27
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "日本自由党",
                "span": [
                    29,
                    34
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2295824",
        "text": "サバン・キャピタルのマネージング・ディレクター、Joel Andrycが暫定的に社長となり、新設されたCEOにはジャネット・スーが就任した。",
        "entities": [
            {
                "name": "サバン・キャピタル",
                "span": [
                    0,
                    9
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "Joel Andryc",
                "span": [
                    24,
                    35
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ジャネット・スー",
                "span": [
                    56,
                    64
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "754890",
        "text": "「武者アレスタ」は、1990年12月21日に日本の東亜プランから発売されたメガドライブ用縦スクロールシューティングゲーム。",
        "entities": [
            {
                "name": "武者アレスタ",
                "span": [
                    1,
                    7
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    22,
                    24
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "東亜プラン",
                "span": [
                    25,
                    30
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "メガドライブ",
                "span": [
                    37,
                    43
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1983186",
        "text": "このニューアーク・アカデミーとは別個に、デラウェア州は1833年にニューアーク・カレッジという新しい学校を認可した。",
        "entities": [
            {
                "name": "ニューアーク・アカデミー",
                "span": [
                    2,
                    14
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "デラウェア州",
                "span": [
                    20,
                    26
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "ニューアーク・カレッジ",
                "span": [
                    33,
                    44
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "440439",
        "text": "1年後大映が金星スターズを買収し、急映から手を引くとこれに従った。",
        "entities": [
            {
                "name": "大映",
                "span": [
                    3,
                    5
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "金星スターズ",
                "span": [
                    6,
                    12
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "急映",
                "span": [
                    17,
                    19
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "4186643",
        "text": "フアン・デ・ヨングは、プレミアシップワスプス・ラグビーに所属するラグビー選手。",
        "entities": [
            {
                "name": "フアン・デ・ヨング",
                "span": [
                    0,
                    9
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "プレミアシップワスプス・ラグビー",
                "span": [
                    11,
                    27
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3263557",
        "text": "ナイアンティックという社名は、カリフォルニア・ゴールドラッシュの際にニューイングランドからサンフランシスコにやってきた捕鯨船「ナイアンティック号」に由来する。",
        "entities": [
            {
                "name": "ナイアンティック",
                "span": [
                    0,
                    8
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "カリフォルニア・ゴールドラッシュ",
                "span": [
                    15,
                    31
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "ニューイングランド",
                "span": [
                    34,
                    43
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "サンフランシスコ",
                "span": [
                    45,
                    53
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "ナイアンティック号",
                "span": [
                    63,
                    72
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "287227",
        "text": "PSVハーメルンは特に青少年のホッケーで知られており、アッフェルデ地区の大規模な人工芝広場でプレイしている。",
        "entities": [
            {
                "name": "PSVハーメルン",
                "span": [
                    0,
                    8
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "アッフェルデ地区",
                "span": [
                    27,
                    35
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2202053",
        "text": "1949年4月に開催された、「第2回オール群馬自転車早回り競走」で優勝後に競輪選手登録され、1950年4月23日、ホームバンク、前橋競輪場での開場初開催レースとなった「第11A級2千メートルレース」で1着を取っている。",
        "entities": [
            {
                "name": "第2回オール群馬自転車早回り競走",
                "span": [
                    15,
                    31
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "前橋競輪場",
                "span": [
                    64,
                    69
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "第11A級2千メートルレース",
                "span": [
                    84,
                    98
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2869026",
        "text": "サイズウェル原子力発電所はイギリス、サフォークの近郊に位置する原子力発電所。",
        "entities": [
            {
                "name": "サイズウェル原子力発電所",
                "span": [
                    0,
                    12
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "イギリス",
                "span": [
                    13,
                    17
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "サフォーク",
                "span": [
                    18,
                    23
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1686357",
        "text": "1958年にサンフランシスコ・ジャイアンツにフリーエージェントで入団、1966年にクリーブランド・インディアンズでメジャーリーグに初出場し1968年まで在籍、1969年にシアトル・パイロッツに移籍、1971年には日本の西鉄ライオンズでプレイした。",
        "entities": [
            {
                "name": "サンフランシスコ・ジャイアンツ",
                "span": [
                    6,
                    21
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "クリーブランド・インディアンズ",
                "span": [
                    41,
                    56
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "メジャーリーグ",
                "span": [
                    57,
                    64
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "シアトル・パイロッツ",
                "span": [
                    85,
                    95
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    106,
                    108
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "西鉄ライオンズ",
                "span": [
                    109,
                    116
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "994070",
        "text": "ノースウェスト航空のハブ空港のひとつであるデトロイト・メトロポリタン・ウェイン・カウンティ空港を玄関口に持ち、3本の州間高速道路が交わるなど、州の交通の中心でもある。",
        "entities": [
            {
                "name": "ノースウェスト航空",
                "span": [
                    0,
                    9
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "デトロイト・メトロポリタン・ウェイン・カウンティ空港",
                "span": [
                    21,
                    47
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3079594",
        "text": "日本とは異なり、行政訴訟に民事訴訟法は参照することができるとされるだけであり、行政訴訟は法院の行政廷で、民事訴訟は民事廷で、それぞれ審理される。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    0,
                    2
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "民事訴訟法",
                "span": [
                    13,
                    18
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "法院",
                "span": [
                    44,
                    46
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "行政廷",
                "span": [
                    47,
                    50
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "民事廷",
                "span": [
                    57,
                    60
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1833738",
        "text": "ハワイにおける仏教は、1889年に浄土真宗の僧侶であった曜日蒼竜が本願寺派の布教を開始したことを嚆矢とする。",
        "entities": [
            {
                "name": "ハワイ",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "曜日蒼竜",
                "span": [
                    28,
                    32
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3577145",
        "text": "ドイツ・ブンデスリーガ、SCフライブルク所属。",
        "entities": [
            {
                "name": "ドイツ・ブンデスリーガ",
                "span": [
                    0,
                    11
                ],
                "type": "その他の組織名"
            },
            {
                "name": "SCフライブルク",
                "span": [
                    12,
                    20
                ],
                "type": "その他の組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "174729",
        "text": "園内に設けられた動物ふれあい広場では、動物と直接触れることが出来た。",
        "entities": [
            {
                "name": "動物ふれあい広場",
                "span": [
                    8,
                    16
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "391116",
        "text": "市街地はドイツ軍に完全に包囲され、外部からの補給も困難となったソ連軍守備隊は、町にある兵器工場をフル活用し、現地にて小火器の生産を行うことにより火器の不足を解決しようとした。",
        "entities": [
            {
                "name": "ドイツ軍",
                "span": [
                    4,
                    8
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "ソ連軍守備隊",
                "span": [
                    31,
                    37
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1827007",
        "text": "1987年、単一欧州議定書が発効すると会派は協力手続に必要な院内過半数を確保するため、欧州人民党グループと協力するようになる。",
        "entities": [
            {
                "name": "単一欧州議定書",
                "span": [
                    6,
                    13
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "欧州人民党グループ",
                "span": [
                    43,
                    52
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3586794",
        "text": "スズキのデザイン部長を務めた吉村等や、日産自動車のチーフデザイナーであった前澤義雄も高く評価していた。",
        "entities": [
            {
                "name": "スズキ",
                "span": [
                    0,
                    3
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "デザイン部",
                "span": [
                    4,
                    9
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "吉村",
                "span": [
                    14,
                    16
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "日産自動車",
                "span": [
                    19,
                    24
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "前澤義雄",
                "span": [
                    37,
                    41
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "4153515",
        "text": "昭和31年台風第15号は、1956年9月に静岡県に上陸した台風である。",
        "entities": [
            {
                "name": "昭和31年台風第15号",
                "span": [
                    0,
                    11
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "静岡県",
                "span": [
                    21,
                    24
                ],
                "type": "地名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "634449",
        "text": "日高バイパスの南側での整備は、まだ都市計画決定はなされていないが、鎌倉街道交差点付近から現道の東側を通って狭山日高IC付近で現道と合流するバイパス道路が検討されている。",
        "entities": [
            {
                "name": "日高バイパス",
                "span": [
                    0,
                    6
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "鎌倉街道交差点",
                "span": [
                    33,
                    40
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "狭山日高IC",
                "span": [
                    53,
                    59
                ],
                "type": "施設名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "1960885",
        "text": "ニコライ大公は1905年のロシア第一革命では極めて重要な役割を果たすことになった。",
        "entities": [
            {
                "name": "ニコライ",
                "span": [
                    0,
                    4
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ロシア第一革命",
                "span": [
                    13,
                    20
                ],
                "type": "イベント名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "3394708",
        "text": "合計2.6テラバイトに及ぶ内容は、匿名で2015年にドイツの新聞社「南ドイツ新聞」に漏らされ、その後、ワシントンD.C.にある国際調査報道ジャーナリスト連合にも送られた。",
        "entities": [
            {
                "name": "ドイツ",
                "span": [
                    26,
                    29
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "南ドイツ新聞",
                "span": [
                    34,
                    40
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "ワシントンD.C.",
                "span": [
                    51,
                    60
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "国際調査報道ジャーナリスト連合",
                "span": [
                    63,
                    78
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "545006",
        "text": "なお日本のコパ・アメリカ招待についてフランスのスポーツ紙レキップが日本サッカー協会から南米サッカー連盟への資金提供があったと報道したが、日本協会はこれを否定している。",
        "entities": [
            {
                "name": "日本",
                "span": [
                    2,
                    4
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "コパ・アメリカ",
                "span": [
                    5,
                    12
                ],
                "type": "イベント名"
            },
            {
                "name": "フランス",
                "span": [
                    18,
                    22
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "レキップ",
                "span": [
                    28,
                    32
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "日本サッカー協会",
                "span": [
                    33,
                    41
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "南米サッカー連盟",
                "span": [
                    43,
                    51
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "日本協会",
                "span": [
                    68,
                    72
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "331571",
        "text": "将来の削減はまだ予想されている。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "1349118",
        "text": "現在は、1970年代のスタンダードジャズとポップスを中心に、ライブハウスなどで活動を行っている。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "6798",
        "text": "またグリソムとボーマンは、5号で長期宇宙滞在をすることになった。",
        "entities": [
            {
                "name": "グリソム",
                "span": [
                    2,
                    6
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ボーマン",
                "span": [
                    7,
                    11
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "172687",
        "text": "市販のナシゴレンの素を使うこともできる。",
        "entities": []
    },
    {
        "curid": "170135",
        "text": "ヴァレンベリ家の投資会社であるインベストールが、株式の約3割を保有している。",
        "entities": [
            {
                "name": "ヴァレンベリ",
                "span": [
                    0,
                    6
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "インベストール",
                "span": [
                    15,
                    22
                ],
                "type": "法人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "376559",
        "text": "2017年に、内藤時浩が「ヴァーチャルハイドライドリバース」と「ヴァーチャルハイドライドII」という二作品の制作構想があることを仄めかしている。",
        "entities": [
            {
                "name": "内藤時浩",
                "span": [
                    7,
                    11
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "ヴァーチャルハイドライドリバース",
                "span": [
                    13,
                    29
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "ヴァーチャルハイドライドII",
                "span": [
                    32,
                    46
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "160873",
        "text": "2012年5月22日に、遺灰がスペースX社製の「ファルコン9」ロケットで宇宙船「ドラゴン」と共に打ち上げらた。",
        "entities": [
            {
                "name": "スペースX社",
                "span": [
                    15,
                    21
                ],
                "type": "法人名"
            },
            {
                "name": "ファルコン9",
                "span": [
                    24,
                    30
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "ドラゴン",
                "span": [
                    40,
                    44
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "141384",
        "text": "《ブィリーナ》とソ連国歌の因果関係は確定しておらず、その類似も単なる偶然とするのが尤もであろう。",
        "entities": [
            {
                "name": "ブィリーナ",
                "span": [
                    1,
                    6
                ],
                "type": "製品名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "165398",
        "text": "校舎は熊本城内の第6師団司令部の建物を受け継ぐ。",
        "entities": [
            {
                "name": "熊本城内",
                "span": [
                    3,
                    7
                ],
                "type": "地名"
            },
            {
                "name": "第6師団司令部",
                "span": [
                    8,
                    15
                ],
                "type": "政治的組織名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "2802212",
        "text": "小学校教師の長女さつきは同僚の杉町と結婚間近、三女悦子は大学、四女千恵子は高校に通っている。",
        "entities": [
            {
                "name": "さつき",
                "span": [
                    8,
                    11
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "杉町",
                "span": [
                    15,
                    17
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "悦子",
                "span": [
                    25,
                    27
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "千恵子",
                "span": [
                    33,
                    36
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "119190",
        "text": "また、後世に作られた「葛西真記録」によれば、秀吉の奥州平定軍に対して徹底抗戦したが衆寡敵せず、寺池城もしくは佐沼城で戦死したとされるが、豊臣氏側にその記録はない。",
        "entities": [
            {
                "name": "葛西真記録",
                "span": [
                    11,
                    16
                ],
                "type": "製品名"
            },
            {
                "name": "秀吉",
                "span": [
                    22,
                    24
                ],
                "type": "人名"
            },
            {
                "name": "奥州平定軍",
                "span": [
                    25,
                    30
                ],
                "type": "政治的組織名"
            },
            {
                "name": "寺池城",
                "span": [
                    47,
                    50
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "佐沼城",
                "span": [
                    54,
                    57
                ],
                "type": "施設名"
            },
            {
                "name": "豊臣",
                "span": [
                    68,
                    70
                ],
                "type": "人名"
            }
        ]
    },
    {
        "curid": "31716",
        "text": "しかし、東京オリンピックの開催が延期になったことを受けて、該当試合の開催球場を横浜スタジアムに変更したため、本球場でのDeNA主催試合の開催は無くなった。",
        "entities": [
            {
                "name": "東京オリンピック",
                "span": [
                    4,
                    12
                ],
                "type": "イベント名"
